提升室內流動數據接收狀態的注意事項

香港地少人多大家都知，但流動數據設備多過香港幾倍人口又係不爭的事實。咁有冇辦法令流動數據取代家居固網的用戶，合法又可以人為提高網絡表現呢? 香港聯營電訊的店主清觀在此向大家提供指引，希望提點大家。

使用手機檢查真實訊號強度：
手機訊號大家平時見到如果見到得一、兩格，就會直接判定訊號差，但呢一樣都只係其中一個指標。手機顯示既訊號格數其實係手機生產商自身公式的數據結果，而訊號格數係國際並無統一標準，故不能作最終定義（亦姐係話每個牌子既手機，同位置下，可以訊號強弱不一既傳聞係部分正確，但不一定係電訊商問題）。
真正反映真實訊號強度既國際指標，還是大家要進入手機設定／輸入指令檢查。
 如用Android手機，可以進入 設定＞關係手機＞狀態＞SIM卡狀態>訊號強度 一欄去Check。
 如用Apple手機，電話撥號頁輸入 *3001#12345#* 打出，Mon左上角就會有一個用dBm單位既數據，呢個就係真實訊號強度。
下面就係數值反而既客觀標準，大家要留意：
 -50至-59 dBm，5格訊號，表現卓越。
 -60至-69 dBm，4-5格訊號，表現優異。
 -70至-79 dBm，4-5格訊號，表現優良。
 -80至-89 dBm，3-4格訊號，表現好。
 -90至-99 dBm，2-3格訊號，表現標準。
 -100至-109 dBm，1-2格訊號，表現不佳。
 -110至-120 dBm，0-1格訊號，表現差勁。
如果你身處的環境，現有電訊商做唔到頭三級表現，就要考慮試其他台同準備跳船轉會了。接住落來，就要講解大家有咩措施可減少或避免訊號在室內的干擾。

其實大家唔為意，家屋中有好多設備的擺位或屋內先天因素會令室內訊號衰弱，無線傳播唔係一條實線，容易破壞。呢度就簡單提及一下，好讓用戶們擺Router多一點留意。
1) 天雨
離島既用戶最清楚不過，一打風落雨，手機唔係因為多左人係屋企搶線導致上網慢，直頭係因為風雨可以令訊號衰弱3-5dB。
2) 植物阻擋
一旦你部機對正高大又闊身既植物，唔好意思，你已經損失3-20dB了
3) 玻璃窗
你無睇錯，一層玻璃做齊阻擋、反射同折射都阻到你4 dB；如果多層設計玻璃（變色／隔光／多用途玻璃），更係扣你24-40dB，完美扣分
4) 木板
如果Router係擺落櫃，普通碎木板都令你無4-20dB；實木好小小5-12dB，幅度無咁大，但擺入去已經係問題
5) 村屋牆身
部份新起同傳統既村屋，仲係用磚頭紅毛泥起好，情況比石屎樓慘D，衰弱8-28dB。
6) 石屎牆
係愈厚愈大阻隔既定律下，普通15CM厚牆都衰弱10-20dB；靠住主力牆的話，又係對唔住了。
7) 金屬
呢點好難講，一張錫紙圍住都已經有好大殺傷力，就算唔係特登，有太多金屬擺設阻擋，都可以有32-50dB既落差，最重大影響就係佢。

香港有一個好搞笑既環境，各台都只係接地區平均分配基站數量，所以繁忙地區基站重疊曾在CSL合併後大幅削減，但跟唔上爆炸性既流動數據需求，LOAD空氣不時出現。直至5G網絡時間表推出後，各電訊商先開始執漏，審慎而慢吞吞咁申請加設基站。OFCA係大埔林村一事上更揭露拆快加慢既行政效率，係要爆左大獲先行快一步仔咁大把。

當然亦要提醒各大廈法團，唔係一定要裝基站係天台既，裝係屋苑其他位置，你可以收租但自身網絡無改善，但都係叫做雙贏；如果趕絕基站，就唔除非你個一帶變成下一個林村了。

巴打仲答唔答儲值咭問題?